但丁《神曲》：地獄最黑暗的地方，保留給那些在道德存亡之際袖手旁觀的人

香港人再冇唔表態嘅選擇，喺大是大非，關乎自己家園會否被催毀嘅關頭，仲可以「中立」，咁都算係香港人？

連登仔又忽然耶撚

咁係咪所有文藝復興時期歐洲文學作品都唔可以認同，一認同任何一段就係耶撚?

引經據典有咩問題
引用強國古人說話唔通又忽然強國人
屌你老母都唔係香港原創啦on9仔

人地但丁本身係虔誠天主教徒，佢寫既野係以教徒角度寫，你認同佢即係認同佢個神學觀，佢地獄個meaning 係literal meaning，你信有地獄？

哦

哦乜春，無野講就潛啦

文藝復興d人叫大家要食野同抖氣
今日全世界都認同要食野同抖氣
所以全地球都係耶撚

但丁既意見就一定啱既大陸之前夠逼啲航空公司表態改台灣唔係國家啦，又逼唔同品牌or藝人表態愛中國承認得佢一個中國，明明呢啲係反效果多既嘢黎。硬係逼人表態做乜撚，明唔明民主自由既意義㗎？唔可以投白票or棄權㗎？